台灣證券交易所統計，上市公司（不含金控）今年首季稅前盈餘新台幣3499億元，年增8.97%，且在794家上市公司中，有459家獲利比去年佳。 證交所表示，今年首季上市公司整體營收6.1兆元，年增4.36%，主要集中在半導體及光電業；其中，半導體在動態隨機存取記憶體（DRAM）及智慧型手機晶圓應用增加，光電業在面板需求回溫下，整體轉虧為盈。 證交所指出，國內景氣燈號已連續2個月呈現穩定成長的「綠燈」，推升上市公司營運持續加溫，今年首季獲利的628家上市公司中，有127家每股獲利超過 1元，上市公司整體獲利狀況已隨景氣成長而有所表現。1。